中電主席：勿讓年青人無助絕望 重建社會互信每人亦責無旁貸

反對修訂《逃犯條例》示威未平息且有越演越烈趨勢，中電集團主席米高嘉道理28日在《星島日報》及《南華早報》刊登全版廣告，表明反對任何暴力行為，但形容年青人是「香港的未來」，並指不能讓年輕一代活在無助及絕望，需重建社會互信。
聲明以「致香港人的信」為題，指其家族落戶香港140年，其先父經常談及本港的獨特之處為將會有兩種不同的意識形態及管治體系互相交融。聲明又指，他對近日事件愈演愈烈感到痛心，並表明反對任何暴力行為，亦不相信暴力能夠解決紛爭。他續指，實踐法治及維持和平有序，是香港賴以成功的基石，香港精神是透過尊重、瞭解及溝通，去尋求解決方法，並指不應忘記本港作為兩種體系交融的特性，並應重拾平衡之道。
聲明亦指，年青人是「香港的未來，不能讓年輕一代活在無助及絕望，並指要重建社會互信，每一個人亦責無旁貸。他稱，自己對於「香港這個家」的信心從未動搖，並指現在應團結，及發揮香港優勢，並以和平手法處理困局。

米高嘉道理在《星島日報》及《南華早報》刊登全版廣告